# Ciencia

La **ciencia** (del [latín](https://es.wikipedia.org/wiki/Lat%C3%ADn) *scientĭa* ‘[conocimiento](https://es.wikipedia.org/wiki/Conocimiento)’) es un sistema ordenado de conocimientos estructurados que estudia, investiga e interpreta los [fenómenos](https://es.wikipedia.org/wiki/Fen%C3%B3meno) [naturales](https://es.wikipedia.org/wiki/Fen%C3%B3meno_natural) [sociales](https://es.wikipedia.org/wiki/Fen%C3%B3meno_social) y **artificiales**.
Los conocimientos científicos se obtienen mediante observaciones y [experimentaciones](https://es.wikipedia.org/wiki/Experimentaci%C3%B3n) en ámbitos específicos, dichos conocimientos deben ser organizados y clasificados sobre la base de principios explicativos ya sean de forma teórica o práctica. A partir de estos se generan preguntas y [razonamientos](https://es.wikipedia.org/wiki/Razonamiento), se construyen [hipótesis](https://es.wikipedia.org/wiki/Hip%C3%B3tesis_(m%C3%A9todo_cient%C3%ADfico29)